\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\setlength{\parskip}{5mm}
\setlength{\parindent}{0mm}
\linespread{1.2}
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[symbol]{footmisc}
\usepackage{amsfonts,amsmath,amssymb,amsthm}
\newtheorem{thm}{Teorema}[]
\usepackage{array,caption,graphicx}
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listings}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{tabu}
\usepackage{array}
\usepackage{tikz}
\def\checkmark{\tikz\fill[scale=0.4](0,.35) -- (.25,0) -- (1,.7) -- (.25,.15) -- cycle;}
\setlength{\parindent}{10mm}
\setlength{\parskip}{1mm}
\makeatletter
\newcommand{\thickhline}{%
    \noalign {\ifnum 0=`}\fi \hrule height 1pt
    \futurelet \reserved@a \@xhline
}
\newcolumntype{"}{@{\hskip\tabcolsep\vrule width 1pt\hskip\tabcolsep}}
\makeatother
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
\lstdefinestyle{mystyle}{
  backgroundcolor=\color{backcolour},   commentstyle=\color{codegreen},
  keywordstyle=\color{magenta},
  numberstyle=\tiny\color{codegray},
  stringstyle=\color{codepurple},
  basicstyle=\footnotesize,
  breakatwhitespace=false,
  breaklines=true,
  captionpos=b,
  keepspaces=true,
  numbers=left,
  numbersep=5pt,
  showspaces=false,
  showstringspaces=false,
  showtabs=false,
  tabsize=2
}
\lstset{style=mystyle}
\title{\textbf{Inteligência Artificial\\Relatório 1 - Buscas}}
\author{\textbf{Grupo 8}\\[4mm]Luís Duarte Carneiro Pinto, nº 201704025}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\clearpage
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\setlength{\headheight}{30pt}
\rhead{Relatório nº1}
\lhead{\textbf{Grupo 8}}
\setlength{\footskip}{15pt}
\rfoot{\thepage}
\section{Introdução}
\hspace{10mm}Com este trabalho, pretende-se conseguir implementar algoritmos de procura dados dois estados, inicial e final. Assim, conseguiremos encontrar uma sequência de "passos" para chegar ao estado desejado (final). Para isto, serão utilizados os diferentes tipos de busca:
\begin{itemize}
  \item[\textbullet]{DFS - Busca em profundidade}
  \item[\textbullet]{IDFS - Busca Iterativa Limitada em Profundidade}
  \item[\textbullet]{DFS - Busca em largura}
  \item[\textbullet]{Greedy}
  \item[\textbullet]{A*}
\end{itemize}
As funções relevantes para o problema em questão, estão definidos da seguinte forma:
\begin{enumerate}
  \itemsep0mm
  \item{\textbf{depthfirst}(\textit{configInicial, configFinal, max\_depth})\footnote{Em todos os casos, configInicial e configFinal estão na forma de string: '$a_1$ $a_2$ $\hdots$ $a_{16}$', onde $\forall i \in \{1,\hdots,16\}, a_i \in\{0,\hdots,15\}$ e $\forall{i\neq j},a_i\neq a_j$} $\rightarrow$ busca em profundidade do estado \textit{configInicial} para o estado \textit{configFinal} com limite de profundidade igual a \textit{max\_depth};}
  \item{\textbf{bfs}(\textit{configInicial,configFinal})$\rightarrow$ busca em largura do estado \textit{configInicial} para o estado \textit{configFinal};}
  \item{\textbf{depth\_firsti}(\textit{configInicial, configFinal})$\rightarrow$ busca em profundidade iterativa do estado \textit{configInicial} para o estado \textit{configFinal};}
  \item{\textbf{greedy\_h1}(\textit{configInicial,configFinal})$\rightarrow$ Busca gulosa com a função heurística \textit{Número de peças fora do lugar} do estado \textit{configInicial} para o estado \textit{configFinal};}
  \item{\textbf{greedy\_h2}(\textit{configInicial,configFinal})$\rightarrow$ Busca gulosa com a função heurística \textit{Manhattan distance} do estado \textit{configInicial} para o estado \textit{configFinal};}
  \item{\textbf{Astar\_h1}(\textit{configInicial,configFinal})$\rightarrow$ Busca A* com a função heurística \textit{Número de peças fora do lugar} do estado \textit{configInicial} para o estado \textit{configFinal};}
  \item{\textbf{Astar\_h2}(\textit{configInicial,configFinal})$\rightarrow$ Busca A* com a função heurística \textit{Manhattan distance} do estado \textit{configInicial} para o estado \textit{configFinal};}
\end{enumerate}
\textbf{NOTA:} Todas as funções retornam a resposta na seguinte forma: \\ (\textit{*lista com passos do estado inicial para final*, *segundos que demorou a correr o código*,*máximo número de memória usada na execução da função*})

\newpage
\section{Estratégias de Procura}

\subsection{Procura não guiada}
\textbf{Profundidade (DFS - Depth First Search):}\par
O algoritmo de \textbf{busca em profundidade}, irá realizar uma busca seguindo instruções pré-definidas. Quero com isto dizer que irá seguir sempre uma direção (previamente decidida) até não conseguir realizar mais movimentos e só aí é que faz um \textit{backtracking} para testar outras direções. É utilizada, normalmente, quando existe pouco espaço para armazenar os nós visitados.\\
Esta estratégia \textbf{não é otima nem completa}.
\begin{itemize}
\item{\textbf{Otimalidade:} Este algoritmo apenas será ótimo quando existir apenas um caminho para chegar a um determinado estado final porque, caso contrário, tanto pode ser ótimo como pode não o ser como será visto, mais tarde, nos testes/resultados.}
\item{\textbf{Completude:} Este algoritmo pode gerar um loop infinito onde executa a mesma sequência de movimentos infinitamente. Apenas atinge completude caso seja verificado se um dado nó já foi visitado mas, mesmo assim, poderá demorar imenso tempo.}
\end{itemize}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
  \hline
  Complexidade & Complexidade & Completude & Otimalidade\\
  Temporal & Espacial & & \\
  \hline
  O($b^m$) & O($b\times m$) & Sim, se houver & Nos casos onde apenas existe  \\
           &                & verificação de nós repetidos & um caminho do estado Inicial para Final \\
  \hline
\end{tabular}
\end{center}
b - fator ramificação da árvore\\
m - profundidade ótima onde se encontra a solução\\[5mm]
\textbf{Busca em Largura (BFS - Breadth First Search):}\par
O algoritmo de \textbf{busca em largura}, começará por explorar todos os filhos do nó inicial e, caso não encontre a solução, irá expandir todos os nós filhos obtendo, assim, os filhos de todos estes já explorados. O processo será repetido até encontrar a solução. Ou seja, nunca visitará um nó de profundidade $n$ sem ter explorado todos os nós de profundidade $n-1$. É uma busca utilizada quando a solução está num nivel baixo de profundidade.\\
Esta estratégia \textbf{é otima e completa}.
\begin{itemize}
\item{\textbf{Otimalidade:} Iremos supor que a solução ótima se encontra no nível de profundidade $n$. Tal como dito anteriormente, nenhum nó de profundidade $k>n$ será visitado sem ter sido explorada esta solução ótima, logo irá encontrar a solução ótima.}
\item{\textbf{Completude:} Ao haver verificação de nós visitados, a cada expansão nova, a árvore irá gerar nós nunca antes visitados. Se estivermos a tratar com um grafo de profundidade finita, irá haver um número finito de nós a serem explorados e, portanto, irá haver um fim a este processo de procura.}
\end{itemize}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
  \hline
  Complexidade & Complexidade & Completude & Otimalidade\\
  Temporal & Espacial & & \\
  \hline
  O($b^m$) & O($b^m$) & Sim & Sim \\
  \hline
\end{tabular}
\end{center}
b - fator ramificação da árvore\\
m - profundidade máxima explorada\\[5mm]
\textbf{Busca Iterativa Limitada em Profundidade (IDFS):}\par
O algoritmo de \textbf{busca iterativa limitada em profundidade} é semelhante à busca \textit{DFS}, mas irá realizar uma busca limitada iterativa, começando com limite 1 e aumentando a profundidade máx em cada iteração caso não encontre a solução desejada. Uma \textbf{busca limitada em profundidade} resume-se a estabelecer um limite que, no passo em que o algoritmo atinge essa profundidade, irá ter o mesmo comportamento ao de quando não consegue realizar mais movimentos. É uma busca utilizada quando se quer encontrar a solução ótima e se tem espaço limitado.\\
Esta estratégia \textbf{é ótima e completa}.
\begin{itemize}
\item{\textbf{Otimalidade:} É um algoritmo ótimo pois, tal como BFS, apenas explora os nós de profundidade $n$ após ter explorado todos os nós de profundidade inferior a $n$.}
\item{\textbf{Completude:} Tal como no BFS, irá encontrar sempre a solução.}
\end{itemize}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
  \hline
  Complexidade & Complexidade & Completude & Otimalidade\\
  Temporal & Espacial & & \\
  \hline
  O($b^m$) & O($b\times m$) & Sim & Sim \\
  \hline
\end{tabular}
\end{center}
b - fator ramificação da árvore\\
m - profundidade ótima onde se encontra a solução
\subsection{Procura guiada}
\textbf{Função heurística:} Uma função heurística permite atribuir um valor a um dado estado e, com isso, podemos avaliar qual o melhor estado para prosseguir com a nossa procura.\\[5mm]
\textbf{Busca Gulosa (Greedy):}\par
O algoritmo de \textbf{busca gulosa} atribuirá um valor a cada nó. Desta forma, o algorítmo começará por expandir o nó inicial e irá expandido os nós cujo valor é o menor/maior (dependendo da heurística) daqueles expandidos. Caso não exista verificação de nós visitados, poderá entrar em loops infinitos e, por isso, apenas haverá completude se existir tal verificação. É uma boa busca para se utilizar caso se queira encontrar solução num curto período de tempo.\\
Esta estratégia \textbf{não é ótima} mas \textbf{é completa} caso haja verificação de nós visitados.
\begin{itemize}
  \item{\textbf{Otimalidade:} Certos estados podem ter valores associados mais atraentes mas podem não ser o caminho otimal, como será visto nos testes, mais à frente, mas, tal como DFS, caso só exista um caminho entre o estado Inicial e Final, este algoritmo irá obter a solução ótima.}
  \item{\textbf{Completude:} Tal como todos os outros algoritmos, ao se tratar de grafos finitos, este algoritmo acabará sempre por chegar a gerar todas as jogadas possíveis caso haja a tal verificação acima referida.}
\end{itemize}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
  \hline
  Complexidade & Complexidade & Completude & Otimalidade\\
  Temporal & Espacial & & \\
  \hline
  O($b^m$) & O($b\times m$) & Sim, se houver & Nos casos onde apenas existe  \\
           &                & verificação de nós repetidos & um caminho do estado Inicial para Final \\
  \hline
\end{tabular}
\end{center}
b - fator ramificação da árvore\\
m - profundidade máxima explorada\\[5mm]
\textbf{Busca A*:}\par
O algorítmo \textbf{busca A*} é semelhante à busca \textit{greedy}, mas com uma pequena diferença. Ao atribuir os valores aos nós, irá calcular o valor da heurística e adicionra o valor do nó pai. Esta pequena diferença irá afetar o comportamento do algoritmo a longo prazo pois nunca irá explorar demasiado numa "direção" sem explorar outras. Pois, mesmo que o resultado da função heurística num dado nó seja baixa, ao adicionar o valor de todos os nós que ele é descendente, este irá ficar com um valor elevado o que fará com que deixe de ser explorado num próximo passo. É uma busca que encontra sempre a solução ótima.\\
Esta estratégia \textbf{é ótima e completa}.
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
  \hline
  Complexidade & Complexidade & Completude & Otimalidade\\
  Temporal & Espacial & & \\
  \hline
  $O(log(h^{*}(x)))$ & O($b^m$) & Sim & Sim\\
  \hline
\end{tabular}
\end{center}
h* - custo real do estado inicial, $x$, para o estado final\\
b - fator ramificação da árvore\\
m - profundidade otimal da solução
\section{Descrição do problema}
\hspace{10mm}O jogo dos 15 tem dois "tipos de estados" diferentes. Seja $<X>=\{x : \text{there is a path from } X \text{ to } x\}$, supondo que não consigo chegar de um estado, A, para um outro, B, então, $<A>\cap<B>=\emptyset$ e $<A>\cup<B>=\Omega$ (espaço de todas as soluções). A cada um destes dois diferentes estados, define-se como par ou ímpar. Existe uma solução entre dois estados se e só eles têm a mesma paridade.\par
Com este trabalho, pretende-se encontrar soluções entre dois estados cujas paridades coincidem, o que será explorado futuramente.
\section{Descrição da Implementação}
\subsection{Linguagem Utilizada}
\hspace{8mm}A linguagem que utilizei para resolver este trabalho foi Python. Parece-me que não foi/é a linguagem otimal para este tipo de problemas, mas estou limitado ao meu conhecimento e apenas sei programar em Python, por agora.
\subsection{Estrutura de Dados utilizada}
\hspace{8mm}Escolhi usar listas como estrutura de dados por serem uma estrutura de fácil manipulação. Com listas, consigo ordená-las da forma que for mais benéfica para correr o programa e consigo escolher elementos duma lista de forma rápida e eficaz o que me permite manipular facilmente os dados do problema.
\subsection{Estrutura do Código}
\hspace{8mm}O código começa com definições auxiliares que foram necessárias para a construção das restantes funções utilizadas no código.

\section{Resultados}
\hspace{8mm}Nas tabelas a seguir representadas, estão ilustrados os valores obtidos experimentalmente em cada um dos diferentes tipos de busca com estados finais e iniciais com soluções de várias profundidades, para melhor comparação dos resultados teóricos com os práticos.\\ [3mm]
\textbf{NOTA:} O número à frente de "Greedy" e "A*" representa a função heurística utilizada. O 1 representa a heurística "Número de peças fora do lugar" e o 2 a heurística "Manhattan distance".
\subsection*{Complexidade Temporal (ms)}
\begin{tabu}{|c|[1.5pt]c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
  Alg\textbackslash Depth & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 & 12 & 13 & Sol.Ótima\\
  \thickhline
  BFS & 1 & 2 & 4 & 4 & 20 & 65 & 162 & 492 & 1930 & 55614 & 151579 & \checkmark\\
  \hline
  DFS & 1155 & 43635 & 690 & $10^5$ & \textbackslash & \textbackslash & \textbackslash & \textbackslash & \textbackslash & \textbackslash & \textbackslash & $\times$\\
  \hline
  IDFS & 1 & 2 & 8 & 18 & 28 & 89 & 121 & 369 & 628 & 3588 & 6749 & \checkmark\\
  \hline
  Greedy1 & 0.5 & 0.5 & 1 & 1 & 1 & 3403 & 1 & 8551 & 5634 & 2160 & 1549 & $\times$\\
  \hline
  A*1 & 0.4 & 0.4 & 3 & 2 & 5 & 9 & 4 & 21 & 46 & 473 & 235 & \checkmark\\
  \hline
  Greedy2 & 3 & 2 & 3 & 3 & 4 & 5 & 3 & 9 & 11 & 7 & 6 & $\times$\\
  \hline
  A*2 & 1 & 2 & 7 & 8 & 12 & 17 & 8 & 38 & 48 & 199 & 108 & \checkmark\\
  \hline
\end{tabu}
\subsection*{Complexidade Espacial (maior número de nós armazenados)}
\begin{tabu}{|c|[1.5pt]c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
  Alg\textbackslash Depth & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 & 12 & 13 & Sol.Ótima\\
  \thickhline
  BFS & 9 & 24 & 61 & 82 & 207 & 628 & 576 & 1862 & 2719 & 19474 & 24950 & \checkmark\\
  \hline
  DFS & 21 & 21 & 21 & 21 & \textbackslash & \textbackslash & \textbackslash & \textbackslash & \textbackslash & \textbackslash & \textbackslash & $\times$\\
  \hline
  IDFS & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 & 11 & 13 & 14 & \checkmark\\
  \hline
  Greedy1 & 6 & 9 & 17 & 17 & 14 & 2095 & 14 & 3173 & 2955 & 1633 & 1500 & $\times$\\
  \hline
  A*1 & 6 & 12 & 25 & 28 & 39 & 63 & 43 & 130 & 214 & 595 & 456 & \checkmark\\
  \hline
  Greedy2 & 6 & 9 & 14 & 14 & 14 & 21 & 12 & 31 & 36 & 27 & 23 & $\times$
  \\
  \hline
  A*2 & 6 & 12 & 25 & 27 & 36 & 51 & 34 & 105 & 125 & 341 & 226 & \checkmark\\
  \hline
\end{tabu}
\begin{itemize}
  \item{\textbf{Tempo:} Tal como era de prever, o tempo foi aumentando gradualmente à medida em que o nivel de profundidade da solução ótima crescia. No caso do \textit{BFS}, podemos verificar um crescimento exponencial. Em \textit{DFS}, o tempo aumentou drasticamente da profundidade 2 para 3. Provavelmente, pelo facto de a solução estar um pouco afasta dos ramos da "esquerda" da árvore. Em \textit{IDFS}, o tempo de execução deveria ser semelhante ao do \textit{BFS}, o que não aconteceu, e isto, provavelmente, deve-se ao facto de em \textit{BFS} ser necessário armazenar um enorme número de nós e testar para cada um deles se é ou não solução e ainda é preciso testar se os descendentes de um dado nó já foram visitados ou não enquanto que, no \textit{IDFS}, o número de nós armazenados é sempre pequeno. Com os algorismos informados, \textit{Greedy/A*}, os valores foram os esperados uma vez que as soluções foram todas encontradas num curto espaço de tempo.}
  \item{\textbf{Espaço:} Os valores obtidos para o espaço utilizazdo, da mesma forma que os dados do tempo, coincidiram com o esperado uma vez que à medida que a profundidade aumenta, o número de nós armazenado aumenta exponencialmente em \textit{BFS}. Nos restantes tipos de busca, é realmente difícel obter um valor esperado de complexidade espacial uma vez que há demasiadas variáveis em jogo.}
\end{itemize}


\newpage
\section{Comentários Finais e Conclusões}
\hspace{10mm}Com este trabalho, foi possível observar os diferentes tipos de algorismos de busca/procura em "ação" e determinar quais os melhores para cada situação. Sem sombra de dúvida que, para este jogo específico, o melhor algoritmo observado foi o \textit{A*2}, visto que retornou sempre a solução ótima e, dos que retorna a ótima jogada, foi o mais rápido e o segundo melhor em termos de espaço ocupado.\par
Quanto às \textbf{funções heurísticas}, pelos dados que foram obtidos, a heurística \textit{Manhattan distance} superou a \textit{Número de peças fora do lugar} tanto a nível de complexidade temporal como espacial. Isto resulta do facto de a heurística \textit{Manhattan distance} considerar mais variáveis nos seus cálculos do que a \textit{Número de peças fora do lugar} o que leva a uma precisão maior no que toca a atribuir um valor a cada nó.\par
De todas as buscas \textbf{não informadas}, a que obteve melhores valores foi a \textit{IDFS}, pois conseguiu encontrar solução otiml num curto espaço de tempo. A busca \textit{DFS}, não obteve soluções para profundidades superiores a 6, o que foi esperado devido ao facto de que este algorítmo faz uma pesquisa muito "às cegas". Ao contrário de \textit{DFS}, \textit{BFS} encontrou sempre solução ótimal mas demorou imenso tempo a fazê-lo nos últimos casos. Isto por ter de verificar solução numa lista com um enorme número de nós e fazer uma verificação semelhante numa lista ainda maior de nós já visitados ao formar novos filhos.\par
Relativamente às buscas \textbf{informadas}, apesar da procura \textit{Greedy} obter soluções mais rápidas e, por vezes, com menor espaço ocupado, nem sempre retornou a melhor solução, o que, num jogo como este, é o desejado. Por esta razão, considero a busca \textit{A*} superior à \textit{Greedy}.\par
Em suma, ao resumir tudo a algumas palavras, fica notável que todos os algoritmos de busca têm as suas vantagens e desvantagens e devem ser usados alternadamente conforme o que se deseja duma determinada procura. Tanto pode ser mais benéfico utilizar uma \textit{BFS} como uma \textit{DFS}, por exemplo, dependendo do que se deseja.\\[5mm]
\textbf{Estados Iniciais\textbackslash Finais utilizados nos testes:}\\[2mm]
Depth 02: Inicial - 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 0 11 13 14 15 12; Final - 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 0\\
Depth 03: Inicial - 1 2 3 4 5 6 0 7 9 10 11 8 13 14 15 12; Final - 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 0\\
Depth 04: Inicial - 1 2 3 4 5 0 7 8 9 6 10 12 13 14 11 15; Final - 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 0\\
Depth 05: Inicial - 1 2 3 0 5 6 8 4 9 10 7 12 13 14 11 15; Final - 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 0\\
Depth 06: Inicial - 1 2 3 4 5 0 6 8 9 11 7 12 13 10 14 15; Final - 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 0\\
Depth 07: Inicial - 1 2 3 4 5 10 6 7 9 0 12 8 13 14 11 15; Final - 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 0\\
Depth 08: Inicial - 6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15; Final - 14 6 12 9 7 2 5 11 8 4 13 15 3 10 1 0\\
Depth 09: Inicial - 1 0 3 4 6 2 7 8 5 14 10 12 9 13 11 15; Final - 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 0\\
Depth 10: Inicial - 1 6 2 4 5 10 3 8 13 9 7 11 14 0 15 12; Final - 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 0\\
Depth 12: Inicial - 1 2 3 4 5 6 8 12 13 9 0 7 14 11 10 15; Final - 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 0\\
Depth 13: Inicial - 9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11; Final - 9 5 12 7 14 13 0 8 1 3 2 4 6 10 15 11


\section{Bibliografia}
\begin{itemize}
  \item[\textbullet]{$https://www.tutorialspoint.com/python/python\_sorting\_algorithms.htm;$}
  \item[\textbullet]{$https://www.dcc.fc.up.pt/~ines/aulas/1819/IA/buscas\_nao\_informadas.pdf$}
  \item[\textbullet]{$https://www.dcc.fc.up.pt/~ines/aulas/1819/IA/buscas\_informadas\_new.pdf$}
  \item[\textbullet]{$https://www.cs.bham.ac.uk/~mdr/teaching/modules04/java2/TilesSolvability.html$}
  \item[\textbullet]{Artificial Intelligence Modern Approach 3rd Ed - \textit{Stuart Russell} \& \textit{Peter Norvig}}
\end{itemize}
\section{Execução dos testes}
\begin{lstlisting}[language = Python]
#Busca em largura
>>> for i in ['1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 0 11 13 14 15 12','1 2 3 4 5 6 0 7 9 10 11 8 13 14 15 12','1 2 3 4 5 0 7 8 9 6 10 12 13 14 11 15','1 2 3 0 5 6 8 4 9 10 7 12 13 14 11 15','1 2 3 4 5 0 6 8 9 11 7 12 13 10 14 15','1 2 3 4 5 10 6 7 9 0 12 8 13 14 11 15','6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15','1 0 3 4 6 2 7 8 5 14 10 12 9 13 11 15','1 6 2 4 5 10 3 8 13 9 7 11 14 0 15 12','1 2 3 4 5 6 8 12 13 9 0 7 14 11 10 15','9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11']:
	if i=='6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15':
		print(bfs(i,'14 6 12 9 7 2 5 11 8 4 13 15 3 10 1 0'))
	if i=='9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11':
		print(bfs(i,'9 5 12 7 14 13 0 8 1 3 2 4 6 10 15 11'))
	elif (i!='6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15' and i!='9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11'):
		print(bfs(i,'1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 0'))

('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'd'], 'Seconds it took:', 0.00099945068359375, 'Space used:', 9)
('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'd', 'd'], 'Seconds it took:', 0.0020008087158203125, 'Space used:', 24)
('Movements from Inicial to Final:', ['d', 'r', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.003998994827270508, 'Space used:', 61)
('Movements from Inicial to Final:', ['d', 'l', 'd', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.0039899349212646484, 'Space used:', 82)
('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'd', 'l', 'd', 'r', 'r'], 'Seconds it took:', 0.020986080169677734, 'Space used:', 207)
('Movements from Inicial to Final:', ['u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.06495904922485352, 'Space used:', 628)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'l', 'd', 'd', 'r', 'r', 'r', 'd'], 'Seconds it took:', 0.16189789772033691, 'Space used:', 576)
('Movements from Inicial to Final:', ['d', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'r', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.4917006492614746, 'Space used:', 1862)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'u', 'r', 'u', 'u', 'r', 'd', 'd', 'r', 'd'], 'Seconds it took:', 1.9309442043304443, 'Space used:', 2719)
('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'u', 'l', 'd', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 55.61377549171448, 'Space used:', 19474)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'd', 'r', 'r', 'd', 'l', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'u'], 'Seconds it took:', 151.5786578655243, 'Space used:', 24950)


#Busca em profundidade (Com limite de profundidade 20)
>>> for i in ['1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 0 11 13 14 15 12','1 2 3 4 5 6 0 7 9 10 11 8 13 14 15 12','1 2 3 4 5 0 7 8 9 6 10 12 13 14 11 15','1 2 3 0 5 6 8 4 9 10 7 12 13 14 11 15','1 2 3 4 5 0 6 8 9 11 7 12 13 10 14 15','1 2 3 4 5 10 6 7 9 0 12 8 13 14 11 15','6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15','1 0 3 4 6 2 7 8 5 14 10 12 9 13 11 15','1 6 2 4 5 10 3 8 13 9 7 11 14 0 15 12','1 2 3 4 5 6 8 12 13 9 0 7 14 11 10 15','9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11']:
	if i=='6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15':
		print(depthfirst(i,'14 6 12 9 7 2 5 11 8 4 13 15 3 10 1 0',20))
	if i=='9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11':
		print(depthfirst(i,'9 5 12 7 14 13 0 8 1 3 2 4 6 10 15 11',20))
	elif (i!='6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15' and i!='9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11'):
		print(depthfirst(i,'1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 0',20))

('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'r', 'u', 'l', 'd', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'u', 'r', 'd', 'd'], 'Seconds it took:', 11.549108982086182, 'Maximum space used:', 21)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'l', 'd', 'r', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'r', 'd'], 'Seconds it took:', 42.63512134552002, 'Maximum space used:', 21)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'd', 'r', 'r', 'r', 'd', 'l', 'l', 'u', 'l', 'u', 'r', 'd', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.689577579498291, 'Maximum space used:', 21)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'l', 'd', 'r', 'd', 'd', 'r', 'u', 'l', 'u', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'd', 'r', 'd'], 'Seconds it took:', 109.79216718673706, 'Maximum space used:', 21)


#Busca Iterativa Limitada em Profundidade
>>> for i in ['1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 0 11 13 14 15 12','1 2 3 4 5 6 0 7 9 10 11 8 13 14 15 12','1 2 3 4 5 0 7 8 9 6 10 12 13 14 11 15','1 2 3 0 5 6 8 4 9 10 7 12 13 14 11 15','1 2 3 4 5 0 6 8 9 11 7 12 13 10 14 15','1 2 3 4 5 10 6 7 9 0 12 8 13 14 11 15','6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15','1 0 3 4 6 2 7 8 5 14 10 12 9 13 11 15','1 6 2 4 5 10 3 8 13 9 7 11 14 0 15 12','1 2 3 4 5 6 8 12 13 9 0 7 14 11 10 15','9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11']:
	if i=='6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15':
		print(depth_firsti(i,'14 6 12 9 7 2 5 11 8 4 13 15 3 10 1 0'))
	if i=='9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11':
		print(depth_firsti(i,'9 5 12 7 14 13 0 8 1 3 2 4 6 10 15 11'))
	elif (i!='6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15' and i!='9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11'):
		print(depth_firsti(i,'1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 0'))

('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'd'], 'Seconds it took:', 0.0010001659393310547, 'Maximum space used:', 3)
('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'd', 'd'], 'Seconds it took:', 0.0019986629486083984, 'Maximum space used:', 4)
('Movements from Inicial to Final:', ['d', 'r', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.007996320724487305, 'Maximum space used:', 5)
('Movements from Inicial to Final:', ['d', 'l', 'd', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.0179898738861084, 'Maximum space used:', 6)
('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'd', 'l', 'd', 'r', 'r'], 'Seconds it took:', 0.027985095977783203, 'Maximum space used:', 7)
('Movements from Inicial to Final:', ['u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.08896303176879883, 'Maximum space used:', 8)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'l', 'd', 'd', 'r', 'r', 'r', 'd'], 'Seconds it took:', 0.12092328071594238, 'Maximum space used:', 9)
('Movements from Inicial to Final:', ['d', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'r', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.3687739372253418, 'Maximum space used:', 10)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'u', 'r', 'u', 'u', 'r', 'd', 'd', 'r', 'd'], 'Seconds it took:', 0.6276133060455322, 'Maximum space used:', 11)
('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'u', 'l', 'd', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 3.587789297103882, 'Maximum space used:', 13)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'd', 'r', 'r', 'd', 'l', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'u'], 'Seconds it took:', 6.748943328857422, 'Maximum space used:', 14)


#Busca gulosa usando heuristica numero pecas fora do lugar
>>> for i in ['1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 0 11 13 14 15 12','1 2 3 4 5 6 0 7 9 10 11 8 13 14 15 12','1 2 3 4 5 0 7 8 9 6 10 12 13 14 11 15','1 2 3 0 5 6 8 4 9 10 7 12 13 14 11 15','1 2 3 4 5 0 6 8 9 11 7 12 13 10 14 15','1 2 3 4 5 10 6 7 9 0 12 8 13 14 11 15','6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15','1 0 3 4 6 2 7 8 5 14 10 12 9 13 11 15','1 6 2 4 5 10 3 8 13 9 7 11 14 0 15 12','1 2 3 4 5 6 8 12 13 9 0 7 14 11 10 15','9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11']:
	if i=='6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15':
		print(greedy_h1(i,'14 6 12 9 7 2 5 11 8 4 13 15 3 10 1 0'))
	if i=='9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11':
		print(greedy_h1(i,'9 5 12 7 14 13 0 8 1 3 2 4 6 10 15 11'))
	elif (i!='6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15' and i!='9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11'):
		print(greedy_h1(i,'1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 0'))

('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'd'], 'Seconds it took:', 0.0004963874816894531, 'Space used:', 6)
('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'd', 'd'], 'Seconds it took:', 0.00049591064453125, 'Space used:', 9)
('Movements from Inicial to Final:', ['d', 'r', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.0009920597076416016, 'Space used:', 17)
('Movements from Inicial to Final:', ['d', 'l', 'd', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.0014872550964355469, 'Space used:', 17)
('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'd', 'l', 'd', 'r', 'r'], 'Seconds it took:', 0.0009899139404296875, 'Space used:', 14)
('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'l', 'u', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'd', 'r', 'u', 'u', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'd', 'l', 'u', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'd', 'r', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'u', 'r', 'd', 'd', 'l', 'u', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'd', 'l', 'u', 'u', 'r', 'd', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'r', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'u', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'u', 'l', 'd', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'r'], 'Seconds it took:', 3.403381109237671, 'Space used:', 2095)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'l', 'd', 'd', 'r', 'r', 'r', 'd'], 'Seconds it took:', 0.0009911060333251953, 'Space used:', 14)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'd', 'r', 'd', 'l', 'd', 'r', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'u', 'l', 'u', 'r', 'd', 'd', 'd', 'l', 'u', 'u', 'r', 'd', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'u', 'r', 'd', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'l', 'u', 'u', 'r', 'd', 'l', 'd', 'r', 'u', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'd', 'r', 'u', 'u', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'd', 'l', 'u', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'u', 'u', 'r', 'd', 'd', 'r', 'u', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'u', 'l', 'l', 'd', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'l', 'u', 'r', 'd', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'r', 'd', 'l', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'r', 'd', 'l', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'l', 'l', 'd', 'r', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'r', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'r'], 'Seconds it took:', 8.550615549087524, 'Space used:', 3173)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'u', 'r', 'r', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'r', 'd', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'l', 'u', 'r', 'u', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'u', 'r', 'd', 'l', 'd', 'r', 'd', 'l', 'u', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'l', 'l', 'd', 'r', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'l', 'u', 'r', 'd', 'd', 'l', 'u', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'u', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'l', 'u', 'r', 'd', 'd', 'l', 'u', 'u', 'r', 'd', 'l', 'd', 'r', 'u', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'r', 'd', 'd', 'l', 'u', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'u', 'r', 'd', 'l', 'd', 'r', 'u', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'd', 'l', 'u', 'u', 'r', 'd', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'd', 'l', 'u', 'r', 'u', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'd', 'l', 'l', 'u', 'u', 'r', 'd', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'u', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'r', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'd', 'r', 'r'], 'Seconds it took:', 5.63426661491394, 'Space used:', 2955)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'd', 'l', 'u', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'd', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'd', 'l', 'u', 'r', 'u', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r', 'r', 'd', 'l', 'l', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'r', 'd', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'r', 'r', 'u', 'l', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'r', 'd', 'l', 'l', 'u', 'l', 'd', 'r', 'r', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'u', 'r', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 2.1601641178131104, 'Space used:', 1633)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'd', 'r', 'r', 'd', 'l', 'l', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'd', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'u', 'l', 'd', 'r', 'd', 'l', 'u', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'd', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'd', 'r', 'u', 'l', 'l', 'd', 'r', 'u', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'd', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'l', 'u', 'r', 'r'], 'Seconds it took:', 1.5494897365570068, 'Space used:', 1500)


#Busca gulosa usando heuristica de manhattan distance
>>> for i in ['1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 0 11 13 14 15 12','1 2 3 4 5 6 0 7 9 10 11 8 13 14 15 12','1 2 3 4 5 0 7 8 9 6 10 12 13 14 11 15','1 2 3 0 5 6 8 4 9 10 7 12 13 14 11 15','1 2 3 4 5 0 6 8 9 11 7 12 13 10 14 15','1 2 3 4 5 10 6 7 9 0 12 8 13 14 11 15','6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15','1 0 3 4 6 2 7 8 5 14 10 12 9 13 11 15','1 6 2 4 5 10 3 8 13 9 7 11 14 0 15 12','1 2 3 4 5 6 8 12 13 9 0 7 14 11 10 15','9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11']:
	if i=='6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15':
		print(greedy_h2(i,'14 6 12 9 7 2 5 11 8 4 13 15 3 10 1 0'))
	if i=='9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11':
		print(greedy_h2(i,'9 5 12 7 14 13 0 8 1 3 2 4 6 10 15 11'))
	elif (i!='6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15' and i!='9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11'):
		print(greedy_h2(i,'1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 0'))

('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'd'], 'Seconds it took:', 0.0029954910278320312, 'Space used:', 6)
('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'd', 'd'], 'Seconds it took:', 0.0020046234130859375, 'Space used:', 9)
('Movements from Inicial to Final:', ['d', 'r', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.00299835205078125, 'Space used:', 14)
('Movements from Inicial to Final:', ['d', 'l', 'd', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.002997159957885742, 'Space used:', 14)
('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'd', 'l', 'd', 'r', 'r'], 'Seconds it took:', 0.003996849060058594, 'Space used:', 14)
('Movements from Inicial to Final:', ['u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.004996776580810547, 'Space used:', 21)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'l', 'd', 'd', 'r', 'r', 'r', 'd'], 'Seconds it took:', 0.0029973983764648438, 'Space used:', 12)
('Movements from Inicial to Final:', ['d', 'l', 'd', 'r', 'r', 'd', 'r', 'u', 'l', 'l', 'l', 'd', 'r', 'u', 'r', 'r', 'd'], 'Seconds it took:', 0.00899505615234375, 'Space used:', 31)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'u', 'r', 'r', 'r', 'd', 'l', 'u', 'l', 'u', 'u', 'r', 'd', 'd', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.010993003845214844, 'Space used:', 36)
('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'u', 'l', 'd', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.006995201110839844, 'Space used:', 27)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'd', 'r', 'r', 'd', 'l', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'u'], 'Seconds it took:', 0.005995988845825195, 'Space used:', 23)


#Busca A* com a heuristica numero pecas fora do lugar
>>> for i in ['1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 0 11 13 14 15 12','1 2 3 4 5 6 0 7 9 10 11 8 13 14 15 12','1 2 3 4 5 0 7 8 9 6 10 12 13 14 11 15','1 2 3 0 5 6 8 4 9 10 7 12 13 14 11 15','1 2 3 4 5 0 6 8 9 11 7 12 13 10 14 15','1 2 3 4 5 10 6 7 9 0 12 8 13 14 11 15','6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15','1 0 3 4 6 2 7 8 5 14 10 12 9 13 11 15','1 6 2 4 5 10 3 8 13 9 7 11 14 0 15 12','1 2 3 4 5 6 8 12 13 9 0 7 14 11 10 15','9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11']:
	if i=='6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15':
		print(Astar_h1(i,'14 6 12 9 7 2 5 11 8 4 13 15 3 10 1 0'))
	if i=='9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11':
		print(Astar_h1(i,'9 5 12 7 14 13 0 8 1 3 2 4 6 10 15 11'))
	elif (i!='6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15' and i!='9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11'):
		print(Astar_h1(i,'1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 0'))

('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'd'], 'Seconds it took:', 0.0004944801330566406, 'Space used:', 6)
('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'd', 'd'], 'Seconds it took:', 0.0004954338073730469, 'Space used:', 12)
('Movements from Inicial to Final:', ['d', 'r', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.002529621124267578, 'Space used:', 25)
('Movements from Inicial to Final:', ['d', 'l', 'd', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.001981973648071289, 'Space used:', 28)
('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'd', 'l', 'd', 'r', 'r'], 'Seconds it took:', 0.005024909973144531, 'Space used:', 39)
('Movements from Inicial to Final:', ['u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.00942373275756836, 'Space used:', 63)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'l', 'd', 'd', 'r', 'r', 'r', 'd'], 'Seconds it took:', 0.00396728515625, 'Space used:', 43)
('Movements from Inicial to Final:', ['d', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'r', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.020829439163208008, 'Space used:', 130)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'u', 'r', 'u', 'u', 'r', 'd', 'd', 'r', 'd'], 'Seconds it took:', 0.046123504638671875, 'Space used:', 214)
('Movements from Inicial to Final:', ['d', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.4733090400695801, 'Space used:', 595)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'd', 'r', 'r', 'd', 'l', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'u'], 'Seconds it took:', 0.23460650444030762, 'Space used:', 456)


#Busca A* com a heuristica manhattan distance
>>> for i in ['1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 0 11 13 14 15 12','1 2 3 4 5 6 0 7 9 10 11 8 13 14 15 12','1 2 3 4 5 0 7 8 9 6 10 12 13 14 11 15','1 2 3 0 5 6 8 4 9 10 7 12 13 14 11 15','1 2 3 4 5 0 6 8 9 11 7 12 13 10 14 15','1 2 3 4 5 10 6 7 9 0 12 8 13 14 11 15','6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15','1 0 3 4 6 2 7 8 5 14 10 12 9 13 11 15','1 6 2 4 5 10 3 8 13 9 7 11 14 0 15 12','1 2 3 4 5 6 8 12 13 9 0 7 14 11 10 15','9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11']:
	if i=='6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15':
		print(Astar_h2(i,'14 6 12 9 7 2 5 11 8 4 13 15 3 10 1 0'))
	if i=='9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11':
		print(Astar_h2(i,'9 5 12 7 14 13 0 8 1 3 2 4 6 10 15 11'))
	elif (i!='6 12 0 9 14 2 5 11 7 8 4 13 3 10 1 15' and i!='9 12 0 7 14 5 13 2 6 1 4 8 10 15 3 11'):
		print(Astar_h2(i,'1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 0'))

('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'd'], 'Seconds it took:', 0.0009984970092773438, 'Space used:', 6)
('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'd', 'd'], 'Seconds it took:', 0.0019989013671875, 'Space used:', 12)
('Movements from Inicial to Final:', ['d', 'r', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.0069959163665771484, 'Space used:', 25)
('Movements from Inicial to Final:', ['d', 'l', 'd', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.007994651794433594, 'Space used:', 27)
('Movements from Inicial to Final:', ['r', 'd', 'l', 'd', 'r', 'r'], 'Seconds it took:', 0.011992692947387695, 'Space used:', 36)
('Movements from Inicial to Final:', ['u', 'r', 'r', 'd', 'l', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.016989946365356445, 'Space used:', 51)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'l', 'd', 'd', 'r', 'r', 'r', 'd'], 'Seconds it took:', 0.007994413375854492, 'Space used:', 34)
('Movements from Inicial to Final:', ['d', 'l', 'd', 'd', 'r', 'u', 'r', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.037975311279296875, 'Space used:', 105)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'u', 'r', 'u', 'u', 'r', 'd', 'd', 'r', 'd'], 'Seconds it took:', 0.04797053337097168, 'Space used:', 125)
('Movements from Inicial to Final:', ['d', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'r', 'u', 'l', 'd', 'd', 'r'], 'Seconds it took:', 0.19887733459472656, 'Space used:', 341)
('Movements from Inicial to Final:', ['l', 'd', 'r', 'r', 'd', 'l', 'd', 'l', 'l', 'u', 'r', 'r', 'u'], 'Seconds it took:', 0.10793328285217285, 'Space used:', 226)

\end{lstlisting}
\end{document}
